[麥記] 宜家啲環保撚係唔係大撚晒？

今日買個麥記外賣鼓勵下自己，點知宜家汽水唔比膠袋。
問佢就西口西面咁話兩杯先有，好似同佢乞咁。
我拎住杯汽水一路行，等lift個陣隻手已經凍到濕晒，
隔住耳機隱隱約約聽到後面個學生哥細細聲講同個fd，
「哇，條友隻手咁撚凍，溫室效應都唔撚驚。」
終於番到屋企，打開個麥記紙袋，
哇啲著條滿到裝到半包，真係環恩保蕩。

諗住上麥記FB睇下有無同路人，
點知成頁comment都係叫麥記唔好派膠。
既然大家都咁環保，一係唔搞，一係就搞大佢啦。
不如咩杯都唔好用，比完錢自己行埋去部汽水機擘大口飲啦。
外賣就用個嘴裝番屋企食。
下次不如要求巴士公司唔好開冷汽，轉晒開窗啦。
利申：平時坐地鐵

有啲環保撚好叻斬腳指避沙蟲，
聯署呢樣個樣，拎完光環就走人，
個社會責任就要其他使用者承擔。
粗俗啲講真係中出完條女有左，要毒撚埋單一樣咁反智。
真正用家先好學人做環保撚啦，你一個星期買幾多次外賣啊？
又無好嘅取代方案又迫人接受你個套。
環保都要有腦架，你自己做咩都唔緊要，唔好影響到人嘛。

5毫子都慳
抵你個孤兒種成手濕曬
咁撚樣拎到返到冰都溶鳩曬
飲淡味暖可樂啦你

紙巾都唔識拎張黎包？

食物唔駛俾五毫子，樓主都話麥記要兩杯先有

環保撚=垃圾
社會最無撚用就係佢地 幾時死晒去

又叫我？

去m記fb望下成堆環保撚係到洗版

食物唔駛又話兩杯先有唔矛盾咩

法例規定同M記規定係兩樣野
成件事唔關5毫子事

法例規定兩杯先有？你傻撚左？

我咪話根本唔撚關法例事囉
關慳5毫子咪事？
衝出黎柒

環保撚快撚d返深山過原始生活啦 屌你老母

係啊 啲職員唔派 果啲生產左既膠袋就會消失返架喇 環保撚

有冇方法可以反班環保撚
我唔想遲d食m記連叉都冇

叉都冇又點，唔識自己帶餐具
知唔知呢個年代已經好興自備飯盒同餐具
做呢d野又唔嘥你好多時間
有時唔係話環保撚拎完光環就閃水
而係 係咪社會上個個都唔做 你就跟住唔做？
有d野做完對個世界好d 何樂而不為？
如果個個都話 都冇人做架啦 我做可以改變到d咩
咁 呢個世界玩撚完

屋企樓下嗰間m記 之前都係兩杯先有裝 一杯嘅話要自己問叫職員裝 有次仲試過唔比裝到今日已經進化到有個職員企喺拎食物隔離你想要袋就問佢拎個自己裝

食m記食快餐帶乜鳩餐具？
你老母生你個陣凳撚壞左個腦
屌你老母弱智仔

我去邊都帶住個叉係身咩大佬
一陣俾慈母話我攻擊性武器啊

睇到連登仔咁撚樣 真係好爽
成日就話要爭取嘜爭取嘜 為下一代著想
屌 依家叫你攞少個膠袋 為環保出一分力 為下一代有個好啲嘅環境 就好似攞撚咗你條命咁 你唔識自備膠袋？
講真你話連飲杯都唔攞 都得㗎 你可以帶定個杯出去

繁忙時間排到出年啦

幾時為下一代著想
不嬲都係為自己著想先
唔想人用膠袋係應該叫m記用替代品例如用紙兜，外國m記一早有
而唔係走去叫m記直接停比膠袋
環保都要環得有腦好唔撚好

關環保撚事咩，想慳返個膠袋錢就話環保原因咋嘛

好撚多鋪都話環保乜乜乜外賣加2蚊架啦，又關環保事呀？

真係好撚on9, 個個都叫職員比個袋佢裝汽水

好撚環保膠個腦仲膠過膠袋
個腦剩係得2個選項
一係用膠袋一係唔用膠袋
唔知有替代品？
定還是驚死大財團唔肯加cost
係度捨難取易
向小市民落手為求自己cv多樣野寫

次次都要叫佢俾個膠袋
肯俾就ok 都係嘥多一兩秒姐
我都支持其他人支持環保

早幾日買早餐都發現呢樣野，個職員話唔會主動俾膠袋

真心要環保，就轉哂堂食d杯，餐具同器皿先啦

環保係大生意黎

咪呀屌你 陣間拎多兩張 d環保撚屌多兩屌 麥記連紙都唔撚俾就仆街

本身凍野都要俾啦

唔該環保撚係做就徹底啲
要求麥記禁止外賣，只能堂食
禁餐紙，禁薯條盒，禁雞翼麥樂雞盒
連包紙都禁，所有食物一律放曬上個黑膠盤上面
如要飲嘢食熱香餅，請先自行準備杯與餐具

環保撚，咪撚得個up字，掛撚住拎光環

以家好似話爭取緊熱飲杯唔用發泡膠轉紙杯

陳展楠 我屌你老母啊

放監冇耐，以前唔俾，但你問佢都會閪口閪面俾。而家惡撚到仲要買兩杯先俾

敢如果我冇諗住生仔 個世界玩完又關我撚事 我使q爲下一代出力 只要個世界係我死前仲頂得住就得 班環保撚 為左佢地的下一代的世界好d 而對我做成的唔方便又邊個賠償比我
我係窮人一定 唔會生仔 人

窮人慳幾十萬個膠袋都抵銷唔到有錢人走一轉私人飛機啦

多謝city u!

啲環保撚真係好反智 無撚啦啦唔比袋咁就叫環保？

唔識帶樽買嘢飲？ 邊洗用口對住汽水機

最憎環保撚
麥記呢啲人流出出入入 邊度夠人手洗野 到時用水咪又係多咗又浪費
仲有買麥記外賣杯野飲唔比袋真係好麻煩 左手拎住紙袋野食 右手拎住杯野飲 點禁lift? 點拎鎖匙？ 除非同行有其他人 如果唔係一定會要求比袋

m記應該整到部汽水機好似飲水機咁，指定噴幾多份量，要個客當場飲哂佢，之後個口含住個包，隻手拿住啲薯條走，咁就最環保

今日咁撚凍 班環保撚仲講乜柒暖化

係m記Facebook度反用膠真係on撚99
仲好意思攞starfuck 同pp d咖啡店比較話自備用具
大佬依家m記賣緊快餐喎 咖啡店會唔會叫快餐店呀？
根本就反撚曬智
我估環保撚到撚時又話用塑膠盒有毒
叫d廠商唔好再出呀on99

如果突發想食個m 記早餐 發現自己冇帶餐具點搞

所以我一向認為要殺撚晒啲人

m記用電量大 好唔環保 不如執曬佢

如果杯汽水係溼或杯口有洞，有權拿膠袋。不用給5毛~

法例唔係話凍飲唔收膠袋征費咩
你下次同佢講得要買個膠袋裝我杯凍飲
收你膠袋費即刻報狗

不過環保撚弱智都唔係第一日知

唔好同我搬數據呢樣果樣
屌你老母
記唔撚記得你手上面部手機
買番黎果陣有幾多膠呀
個盒砍左幾撚多棵樹呀
不如連呢啲都唔撚要
買機係淨係俾部機你？

充電用乜撚野插座呀
你知唔知你咁做年中用左幾撚多度電呀？
用太陽能啦臭閪
不過呢，整太陽能板都好哂資源
你知嫁啦，浪費呀

唔好撚野用餐具食飯添呀
洗既時候呢，好哂水資源嫁
仲有哇，十間十間餐廳既洗碗都用洗碗機
計埋樓面啲燈油火蠟，都幾哂電嫁
不如你地杯葛佢地既生意
番屋企自己煮啦
不過煮既時候都記得
唔好全熟呀
反正3成熟都食得
咁樣咪節省左煮食期間7成既煤/電囉
同埋用手食呀，反正你沖涼都會沖埋隻手嫁啦

呢度話浪費果度話浪費
知唔知道點分咩叫Need or Want呀
一味欺壓小市民
真正窮奢極侈既有錢人就置之不理
唔好同我講下一代
點解環為左有錢人既下一代而去犧牲自己？
我都會有下一代？
係呀
但係有邊個父母會叫自己仔女犧牲自己去換取人地既快樂？

唔鍾意環保撚
但一杯嘢飲個膠袋啫...

點解兩個杯又比得，一個又唔得？咪一樣咁唔環保，再者一杯都可以好唔方便。我今朝食早餐係要隻手夾住個杯，另一隻手先食都個包

問佢地拎個袋 依家問個個人個樣都好唔情願西口西面咁

其實你明唔明環保係點 依家講環保係係人類唔可以大量減少，又有對物質嘅需求下，盡量減少不必要嘅浪費，唔係要你返去原始生活咁。
M記膠袋呢啲即棄用品就可免則免啦，手拎一陣凍少少唔會死人，水果啲問題都可以靠毛巾呢啲解決。你諗吓你講果一次半次，如果大家都一次半次咁，一日都已經可以生産到好多分解唔到嘅垃圾。
至於有人問點解唔返去原始時代生活，係因為大家都有需求，對物質有追求，所以要係唔大影響大家嘅生活享受外，減少浪費俾下一代都享受到。
可以嘅就就咁飲，又或者自備啲環保飲筒啦(玻璃纖維筒唔錯)，食飯飲咖啡之類果啲，方便嘅就自備杯/器皿都好，唔係間間餐廳都俾你咁做，而且有啲麻煩，但真係change starts with you。
香港好多嘢都做唔到除咗正苦問題外，重係因為大家都覺得會有人做起，自己唔想掂，最後得少部份人做，港獨又係咁，環保又係咁

其實以前用紙袋裝野飲 幾時變左膠袋
同埋如果用返紙袋 咁又會唔會環保d 因為杯野咁撚凍真係好難拎

法例好似話凍飲可以唔收膠袋費
唔係話唔可以收膠袋費

屌你以為自己好撚醒？
咩叫快餐？方便快捷唔係佢原意？
而且咩叫興自備飲盒同餐具？
咁多年黎見到既我諗廿個應該數得哂
或者你又Show下你出街食飯都會帶住既果套餐具同飯盒出黎？

或者咁問呀
地球人唔攞幾多個膠袋
會抵消到每年以億計既智能手機包裝？
會抵消到每年以十萬計間企業用於實體廣告既浪費？

我識人屋企開塑料工廠
規模唔算大，三層工廠
大約有兩到三間屋村中學既Size
我入去行一圈
我諗淨係地下存放區
都已經見到一個月香港會消費既膠袋量（粗略估計）
未計已經Load左入貨車
未計係二三樓生產左未搬走既製成品
環保撚醒未呀
你地以為既現實其實已經反映左你地只係井底之蛙
一間咁既中小型工廠已經有咁既生產量
大型既呢？其他同Size既工廠呢？

改變？唔好用呢個做籍口
因為人類既存在根本就係消耗緊地球資源
只有滅絕左人類，自然至會得以保存。
就算中國印度關閉所有工廠
一樣會有其他發展中國家做
佢地用火力發電一樣污染同破壞地球
唔好唔記得當年歐洲工業革命既黑歷史
用先達者既身份去限制去指責發展中國家
唔好笑大得個口啦垃圾。

其實既然大家咁唔滿意冇膠袋
可以買果陣問佢有冇膠袋
冇的話就唔買

你都痴撚線
點解我去消費要自備餐具
係咪姐係要準備好哂d野先去食？
之前就膠袋，而家就餐具
你老母你班環保撚遲d會唔會要d包唔用紙包住，m記又唔比開燈，要你班陷家剷日頭先去食
托盤又要客人自備
咁不如叫d客咪撚食啦，咁就最撚環保喇

對自己環保，姐係對自己殘酷
sorry for 1999

個問題係冇袋咁拎住杯凍飲走 拎得耐隻手都凍到痺 解決到呢個問題先講環保啦

咁咪擾民囉
如果人地番工放飯
仲要行黎行去問外賣有無袋？

幾多鋪頭因為咁轉左派紙袋？
落街行轉旺中睇下幾多人攞住一個二個紙袋
姐係膠袋就係浪費
紙袋就唔係浪費？

本身有既野變左冇
下下問又麻煩

最近都開始自備膠盒買外賣或者將食剩既擺落自備膠盒，唔洗問餐廳拎多個又可以循環再用。D一句話環保人士垃圾果D根本就自撚私，淨係諗自己方唔方便，其實拎少一次就少一樣塑膠倒左落海，就少一隻海洋生物遭殃，近年中華白海豚都買少見少啦，海龜又會索左支飲管入鼻哥窿，其實都係做多一少步姐，不過你唔做唔緊要，因為唔係事必要你環保，但唔該唔好鬧D比你多一份環保意識既人，人地係做埋你唔肯做果一步。

利申: 預左比某部分人屌，隨便屌，我都係會繼續支持環保

你自己環保係你自己既事，唔關其他人事
呢班人逼埋其他人跟埋佢地環保埋一份就好有問題

咁要對抗環保撚就係要話m記知冇袋就唔買

雖然2杯以上先主動派膠袋
但主動問佢地要膠袋都會比我
仲聽到個老啲嘅staff 同另一個女仔講
如果啲客要膠袋就幫佢地入埋佢咁

可能樓主唔好彩

上個月差唔多隔日食一次，次次都有比膠袋袋汽水
今個月又冇左

照買，但唔俾袋就唔拎走，企係度食埋個餐都得呀

佢唔俾我可能會唔拎杯野飲😂拎野食走就算

On9仔 你用完係咪掉呀 掉左係咪變垃圾呀 你唔特登走去用咪少件垃圾囉 邊個話唔用就會消失 係減少製造不必要垃圾 咁簡單都唔識就靜啦 衝出黎柒

用唔用都整咁多膠袋嫁啦
你唔用人地用

唔做好環保 跨國企業洗到盡賺到盡 係佢
叫人環保 借啲椅加價加盛 又係佢
仆街啦商家佬

又係呢D反正咁樣所以我咪咁樣既思想 不過無人唔比你用既 我重點係話緊佢本末倒置 你唔洗咁大反應喎 知你唔環保喇

都得
你可以煩過環保撚的話我相信佢一定會比袋你

濕撚哂 唔撚驚

7仔買濕野膠袋都唔洗錢
就黎搞鳩m記 咁撚多野唔搞搞呢d細微野 結果問人拎又係會比返 咁搞黎把撚咩

頭幾頁個幾個環保撚好煩
源頭減廢呀不如直接聯署所有超級市場冇膠叉膠碟膠杯賣，禁止埋批發膠野比食肆丫笨
睇下李嘉誠彩唔彩你

半年幾前開始唔比袋
真係次次都同佢乞咁
宜家都比返

屌佢老母
要我又帶叉 又帶杯 又帶膠袋
不如我拎埋個爐出街自己煮好冇
痴撚線

問佢拎多杯唔飲嘅水咪有兩杯可以拎袋

你唔叫電器公司唔印啲冇人睇嘅說明書，唔叫公司印少啲廣告poster，反而逼人買外賣唔要膠袋？

要環保就用啲可回收嘅物料，做好回收，應用則用，唔係乜都cut

D環保撚真係弱智 平時扑野用安全套又唔見你地話用膠唔環保

著乜撚條啊

「哇，條友隻手咁撚凍，溫室效應都唔撚驚。」

我成日都食m記早餐
試過熱飲唔俾袋，直接放落紙袋，未返到公司就穿左 唉，算。
屌你老母而家凍飲都要手拎，問你攞袋好似乞咁，冇袋稱仲邊到手拎其他嘢，要環保都唔係咁啦仆街

膠袋可以重用，不如鼓勵下人用完儲袋，儲夠幾多送優惠券好過啦

環保撚咁憎膠
佢地應該只可以著草鞋袈裟
佢地應該去信俾各大時裝品牌叫佢地唔好再出啲用膠既波鞋風褸

智能電話用好多膠
生產又多污染
環保撚應該叫政府全面禁止

叫全民過啲和尚既生活就最啱佢地

成班環保撚淨係識得聯署叫人廢除乜乜物物，又冇替代方案 ，鬼唔知用膠袋唔環保 ，你去街市買魚人地就咁成條魚掉比你好冇

環保撚口口聲聲話環保，咪又係用膠袋用紙

駁唔到

環保撚淨係識搞小市民濕碎野
咁撚多大公司生產商建築商廢料浪費
又唔撚見佢地去搞鳩人地
成日支持支條毛咩
搞掂自己先啦，等陣轉個頭外賣咪又一次性用具
環保撚要以身作則上到外賣牛河，魚柳強用自己用具裝，下到廁所洗手都唔好用紙，袋定毛巾抹
如果唔係就唔好撚出聲

前幾日買餐可樂冇膠袋，我問佢攞膠袋話冇得比膠袋。 屌佢，一日唔派番膠袋我都唔撚會買佢外賣

咁環保就叫m記唔好做外賣啦

M記最唔環保既係即棄餐具發泡膠等，盲目地叫人走膠袋而無視其他問題我覺得係反智既。

某啲朋友可能因為貪快貪方便，無啦啦要帶自備餐具餐盒確實麻煩，人之常情，咪試下其他方面入手（eg重用，回收etc)

但部份巴打言論盡顯自私「唔會生下一代，所以唔會環保，之後地球變成點關我撚事」；點解我地要爭取民主要反國教反高鐵，目的都係想自己同後代有更好既環境，就係個個都咁自私，世界先越來越醜惡。

小弟係地盤做狗，見到建築廢料成座山咁多，公司啲廢紙print錯成堆掉，就知道有幾浪費，個人確實好渺小，一個人做唔到啲咩，我都唔希望改變你地，要屌就屌，要負評就負，只希望你地可以用幾秒鐘反思，你理想既環境係點。

環保撚係咪唔開冷氣嫁

啲環保撚真係完全無腦。

點解唔做個設計可以放哂個餐同嘢飲一手拎哂呢？？

d環保撚 你要環保你既事 但你要逼人同你一齊環保就你自私 你唔用膠袋唔用餐具就唔好搞到人地冇得用 正垃圾
同d素食者一鳩樣自撚私 自己食素就搞到會食肉既人係十惡不赦咁

環保點解會買一杯冇買兩杯有袋

洗板果d會唔會係打手

咁應該全部改堂食
用金屬餐具
外賣只接受自備餐具

btw汽水俾膠袋係合法ga
膠袋條例只係涵蓋密封左嘅食物

要環保咪比得越少袋/餐具減得越多價囉
一定大把人同你用手拎
你m記唔洗負返啲責任？

最憎環保撚

用返咸水草包住d 菜啦
豬肉 魚就用報紙包住再用咸水草扎住
幾撚環保

環保撚聽日去街市記得帶咸水草同報紙呀

屌你

環保撚 記得唔好用安全套

膠造嫁

好懷疑環保撚買麥記會唔會自己帶飯盒，手杯去裝野食？

爭取民主撚係為下一代，左膠係咪冇腦
我爭取民主，係為我自己啊on9，下乜春代啊

其實最唔環保就係人類生存係地球

不如...

扮環保份子

冇手開門呀仆街

你同班環保撚講

慳埋呢d縮數

係既就搞好回收/焚化爐啦

臭西環保撚累人累物

冷氣開25度我屌你老母呀

Sorry囉 估唔到食個老麥都要自備餐具
咁你下次食老麥記得帶個飯盒去 叫佢包都唔駛包 直接將個包同薯條擺哂入去
啲環保撚把嘴成日就喺道環保環保 到最後其實買外賣少個膠袋都屌到你反皮

識唔識攞張紙巾包住？
香港實在太多你呢d自私既人
真係唔屌唔得
轉頭又講埋咩中出埋單，即時話比人知你係毒撚？

得一杯通常叫佢比個袋都會比

Show Blocked User - 埃米林姆

環保撚

好想問一句
話麥記唔俾膠袋，杯野凍親你隻手果d
你去7仔買可樂飲會唔會加5毫子要膠袋

班撚樣唔食m記緊係咁講
可樂冇袋咁撚on9都做得出

你即飲咪無問題囉

睇下你班環保撚到左冬天仲講唔講得出咁既說話

根本個種人就最自私 要全部人就晒佢地

不嬲無要過袋 得一杯野有袋重麻煩啦 係到諗連登好多自私撚話環保撚個point係我做其他人都唔做 所以唔work 咁環保撚就會答咁其實你地一齊做咪得囉 即係咁講我自己都唔係會帶袋既人 去親惠康百街都會加5毫 所以我自己覺得點樣方便自己又環保先係最好 如果唔係d垃圾焚化爐起係你屋企附近你咪又屌

正皮

環保撚 死全家

我去ok買可樂佢真係會比個保鮮袋我
是咪又要聯署啦?

做M記個啲真係好慘 俾膠袋又比環保撚屌 唔俾又俾普通客屌

環保好易有性病架 唔好啊！！！

啲環保撚都痴撚線

你依家係m記買杯可樂倒轉佢會唔會漏呀？
你係ok買樽可樂係密實蓋 倒轉會唔會漏呀？
講之前用下個腦啦啦

咁撚小事

想知環保撚係咪唔會搭飛機

定係個個踩單車旅遊

一轉機用油都唔知幾多個袋啦

冷藏凍野7仔要膠袋唔使錢ka on9主動幫你入埋袋tim 岩岩放監？

熱飲咪係囉

凍飲點撚樣唔用袋拎呀

用紙巾又當係環保？你張紙巾咩物料造？醒小小啦

咁搞笑
我近排都係一杯直接問佢都俾我

堂食唔用即棄餐具 用膠碗鐵餐具
啲廢老貪便宜食完順手拎走埋
一個月都唔知唔見幾多套餐具

如果要兩杯先比袋，我會叫佢比多杯水我

用腦諗野之前都要用下對眼嘅

從來無話用膠袋係萬惡，而家係講緊你用膠袋個理由合唔合理，本身膠袋設計黎，係俾多野攞嘅人方便，唔係for你唔濕到隻手囉

畫公仔要畫到出腸，唔用腦嘅係邊個

如果有需要但m記阿姐唔俾、西你，又係另一個問題，應該屌嘅係m記唔做服務質素、員工管理同培訓，唔係屌支持環保嘅人囉
諗野講下邏輯ok

咪係 到時環保撚咪一樣話拎多張紙唔環保 我都唔知點算好喇 係咪應該即場倒曬落口先走

香港地我都唔諗住有下一代
做咩要為下一代著想

其實m 記近年都將d 發泡膠轉曬做紙 仲想點姐d 環保撚
又唔屌 大家樂果d 用膠盒裝外賣 m 記其實得個早餐係用膠刀叉 比起大家樂果d 已經好環保

【東網專訊】 膠袋徵費今日(1日)起擴展至全港零售店，首天的實施情況尚算暢順，但不少商戶仍未熟悉需徵費的貨品分類，即使是獲豁免的冷藏飲品，有便利店也要求收膠袋費，也有店舖為免誤觸地雷違例受罰，凡顧客索取膠袋即一律收費。另外，有環團發現有商戶無視法例繼續免費派發膠袋。環保署將增聘數十人「放蛇」執法，今日亦派員到油塘一商場視察膠袋徵費的實施情況，5月1日會正式向違規商戶罰款，甚至檢控。

如果買好多野冇手拎又唔想晒5毫不防比多幾蚊買多罐凍可樂拎個膠袋

自從佢話要問佢拎先比袋我就每次都拎兩個, 怕穿

屌我屋企對門就係要一隻手扭住鎖鑰 一隻手開門
上次買完m記佢冇比膠袋 搞撚到我要將啲嘢食放地下先開到門

In order to address food hygiene concerns...Furthermore, the use of plastic bags to carry frozen/ chilled foodstuff to segregate the condensation of water vapour from other goods will not be charged.

只買一罐可樂攞膠袋，理論上係要收錢，因為無衛生問題

明明m記唔派袋係為左慳錢
但環保撚就衝出黎打哂飛機咁
咁環保唔好做人啦
生存好浪費架

民主同高鐵割地呢d關我自身事的野我都有反
但環保撚爲自己下一代而環保就自己搞夠佢 我理得你環保吹又好環屌又好唔好搞到我就得。而家班環保撚搞到埋我 令我生活上有野唔方便
要我地冇諗過生仔果班唔方便 而去令佢地下一代生活好d 敢邊個保償比我地

不如你諗吓單純多嘢攞點解俾袋你會方便先？
佢唔好將所有嘢放晒一個袋俾你拎咪仲方便？方便唔會淨係得一個原因，唔好咁反智

大佬呀個杯唔come熔，你拎住紙杯凍都唔再講，一邊路行一路溶啲水滴撚晒落地下、仲要手細嘅人拎得辛苦要張開隻手握住隻杯，你幻想到你淨係可以杯面朝天咁拎返去成個智障咁 你同我拎7-11買杯可樂嘅個種膠樽去俾？
都係個句，你有你道理（件事唔關所有環保人士事），但你個比喻唔撚合理就係另一個問題

次次都有膠袋

其實你地講既「為下一代」呢個條件根本唔合邏輯

a0既下一代係a1, a1既下一代係a2....
an既下一代係an+1
呢個地球既生命係有限，姐係終有一代係享受唔到現有生活同埋要承受惡果
咁點解仲要咁介意去推遲世界末日？

我用返你既思維來challenge你，假設我係an+1果代，我係咪可以屌你地做乜推到個末日係我出世之後？等我生出來就係要承受痛苦？
你地係咪自私？

敢買夠2罐

咁樣講：你話人自私係因為人地淨係顧自己
咁你淨係顧環境而唔顧其他人既感受係咪好自私？
自私根本就係一種由人定義既野，睇唔出誰比誰高尚

唔派袋ok
但扣番幾毫子ok?
又唔撚扣

不如買魚買豬肉都唔比膠袋
要用環保袋or用手攞

再講，由香港飛一次日本既飛機產生既污染，你不如換算返可以等於幾多個膠袋？

根據你地果套「你唔用，需求就會減少，供應自然會減少」既邏輯，咁你以後咪去旅行啦，start changing 呀嘛

最major factor 唔膠，膠埋呢細微野，除左滿足自己既虛榮心我都諗唔到其他解釋

哦呢個我贊成呀
食物服務價錢是但一樣，都應該要做好d

環保話要開25.5 度，你話人地開得低溫就係自私
咁你有冇考慮人人體質唔同，有人驚凍有人驚熱
你將氣溫定係25.5 度又大愛得去邊？呢樣先係最自私
你凍可以著衫，但我熱既話，我除曬都仲有層皮。
諗起以前有個環保撚老師春夏交接果段話唔俾開冷氣，有冇顧及到果排幾咁潮濕？熱到成間課氣都係陣汗味up味，又點樣「係唔太影響生活質素既情況下盡量減少污染」？

支持環保

其實你係想講地球的生命有限定資源有限
地球生命未完結 資源已經用盡
即係代表下一代要承受冇資源的生活
但如果可以做到可持續發展的話
咁咪冇人要承受上一代造成的惡果

做到有需要就用 冇需要就唔用
同埋用可再生的資源替代已經足夠

咪就係 我自己係熱底既人 屌佢老味25.5 度真係熱到傻 環保撚正一陷家產

呢個topic講極都有
個個月都提 以為坐撚咗時光機

而事實上 m記係會照派

樓主尼種人好自私 果然係社會最低等既癈靑

環保撚好惡架，香港咁多地，唔比人起樓，話要行山

行行下街想買外賣返去 唔通又要返屋企拎樽再落返去買？ 智力係咪有問題
唔係個個好似你咁掛住係屋企毒 餓就落街買野食返去

不嬲都話要環保就搬去深山住自給自足

環保撚真係煩到仆街
佢呀媽唔撚生佢就最撚環保

Hi你好呀 我有笑呀

吾好衝出黎柒
啦 好心

點解唔係話商家5毫子都唔收平番

你冇撚野下話？咁都有得比？

七仔可樂冇冰喺入面，可以有幾凍？怕凍你可以淨係用兩隻手指夾實個蓋咁拎，放入袋又得。而且七仔你要求佢會俾袋

M記可樂大半杯冰同你隻手淨係隔住個紙杯，又唔放得入袋

有173個環保撚負皮 ，呢173個環保撚好撚自私，你班仆街自己唔用咪唔好撚用囉。成班ISIS伊斯蘭咁

環保撚不嬲麻撚煩

Yes 仲以為自己係主流

唔主動派係on9,但上面班友討論緊咩五亳子仲諗傻西，你問佢佢就會拎袋幫你裝返唔收錢，唔係毒到問都唔夠膽呀話，上網屌就惡，現實搭小巴有落都唔夠叫既毒撚

我自備膠盒點樣唔顧到你感受 自備膠盒侵犯到你

我講既係末日 唔洗同我分末日既原因
末日既原因係冇水飲定係有粒星撞落來，對人來講有分別？都係要痛苦

做到可持續發展 一樣有人要承受痛苦
係「終有末日」前提下，呢個係必然

你話我用膠自私，咁背後意思係咪叫我唔好用呀？
咪以為一開頭講到「你用啦，我唔會干預你」就好似好顧人感受，實際行為又係屌用果啲人自私
講一套做一套

其實食M記已經係好唔環保嘅事啦 全部即棄既 淨係唔派膠袋有咩用 直接要求M記全線結業啦不如 仲環保呀

無袋,啲薯條比杯凍野搞到凍晒勁撚難食

分唔清係咪假膠

就當佢唔係假膠 如果自備餐具 到時食身中毒 責任應該係邊個度

從來無話人用膠係自私 因為我都會用 我唔會因爲你唔環保我就屌你 我係話緊D唔環保但鬧人環保係垃圾既人自私 你逐隻字睇清楚 唔好扭曲我原意好無

仆街啦各位, 準備定隻杯以後自己斟可樂啦

都on撚鳩

杯唔係紙黎架咩？

班環保撚依家仲話要走飲管
係Instagram睇過條片
係個男人走去唔同嘅餐廳度 嗌完野飲跟住同個姐姐講走飲管

跟住杯野飲黎咗就話「成功咗喇」
真係屌你老母
唔通叫杯有冰嘅凍檸茶
又一啖啖倒落口 啲冰就跟住倒埋落黎

祝綠色和平早日收皮

凍到d牙同埋唔用飲管會好易蛀牙

玩撚夠未呀

麥當勞fb俾班環保撚洗緊
叫麥當勞走塑

知唔知最環保係點
就係冇下一代

佢地環保到一個地步可能癲到叫Durex果啲唔好再整condom，因為都係膠黎

以日每日都report一次綠色和平page

睇完啲環保撚留言 就知啲環保撚幾低智

叫班環保撚拿拿聲跳落大海餵魚就最為下一代

以前番m記pt最撚鐘意係啲環保撚面前打開個栗米杯蓋掉走個蓋佢(佢地叫栗米杯話唔洗比個蓋佢) ，佢個樣搞笑到啲

留名睇遲下 商家話環保關係 所以外賣餐具要收錢
將成本轉介比返消費者

但唔用餐具就唔會扣番錢
之後環保撚就話乞丐幾蚊都計

環保撚真係好令人討厭

M記無膠袋連m記都離開唔到啦
一隻手揸野飲 一隻手揸野食 無手開門

一係就叫m記出密封裝可樂啦
咁可以將d 可樂收入袋

環保其實同宗教一樣
醒果班做高層，為利益而做
傻閪果班落手做埋d 傻閪野，為信念而做，終於成為一個真心傻閪

咪係先唔講冬天凍親隻手，一隻手攞杯另一隻手攞紙袋，仲點開門拍卡返屋企

咁都叫無需要用膠袋？一係你班環保撚幫m記諗個可以裝曬所有嘢嘅方法

我支持環保 所以我唔用膠袋裝汽水
點解人地有膠袋裝汽水架
做乜比個膠袋我
我唔要你比膠袋我呀
我要你唔比膠袋所有人
大家都冇膠袋用 咁就大家都環保啦

如果轉用生物分解膠袋嘅話啲環保撚仲會唔會嘈

汽水無膠袋我覺得好平常，舊時都無，香港既環保塔利班係癲，但呢野小題大做

真心想知環保撚扑野係唔係次次都唔戴套？
凍飲唔俾膠袋都on撚9
反正都係 , 不如建議全港為環保廢除垃圾袋呢樣野啦，所有垃圾直接車落垃圾房/街
班環保撚記住唔好製造任何垃圾呀
有垃圾=唔環保

btw紙袋比膠袋更唔環保
希望d環保撚下世做樹

早幾日食m記都覺得怪點解杯可樂無比袋 但人地杯凍奶茶有袋 一開始仲以為新規定派袋都要睇飲咩 原來係兩杯或以上先會比袋 不過最後問左個員工拎佢都比返個袋我 不過我覺得呢d係自願性質 有d人住得近就可能可以唔需要 但有d住得遠既有個袋起碼拎都拎得方便d 所以照舊比返袋咪算 係支持環保既人就會主動講唔洗袋架喇 無喇喇搞咁多野做乜

熱飲唔比袋
要人渣住辣住對手番歸

其實大家一星期食咁多次m記，會唔會話個膠袋重用一兩次先掉呢，唔係話唔俾你用膠袋，但裝汽水個膠袋細到咁，都唔會用黎做得啲咩，咁不如試下將個膠袋用多一兩次先掉

環保係唔方便其實大家都知，我想守護環境既同時，你都有自己既權益，大家都有自己立場，但唔係話一定要咁企硬既，俾啲彈性

叫你造少D垃圾就多多野講
話起個焚火爐喺你屋企隔離又喊苦喊忽
香港人

環保撚死咗去一定最環保

拎飲管嗰度好似有張貼紙寫
「一杯外賣飲品不會主動派發膠袋」
你要問佢拎都得㗎

老麥已經算最環保架啦，係都要迫人去跳樓

又唔見佢地叫下其他連鎖快餐店唔用發泡膠盒

欺善怕惡就最叻

應該放堆膠袋任拎，咁就唔算主動派

其實應該整好似新加坡人用呢款咁 最好

環保人認為你咁拎都係唔環保
利申：好憎環保人

好搞唔搞
係要搞得鳩快餐店

咪又係又半個膠袋
應該0個膠袋先環保

btw 買凍可樂唔洗加5毫子都有膠袋 寫撚明的

老實講 果d 亞通紙做既杯隔應該都係用再造紙整架喇 唔明點解會唔環保 唔用膠袋都要比個代替品黎解決凍野好難拎呢個問題架 d 環保組織有冇提出解決方案？

講到尾，都怪香港太撚多人，死返3-4成就差唔多
特別係啲拎綜援唔撚做嘢嘅蛀米大蟲

致某啲死環保撚：
學人講環保之前，唔該學撚識唔好浪費先

講開環保，有個問題想問環保撚好耐，點解去完廁所洗手，用紙巾抹手就叫唔環保，但用乾手機就好似好環保咁？電唔係能源？

眼不見為環保

我平時都唔撚想咁搞人，但真係有冇辦法大肆宣傳陳展楠（發起嗰條撚樣）嘅事蹟

(請上面所有針對此Topic留過言作出過任何善意/惡意批評嘅連登友，
都埋嚟睇埋嚟搞吓喱個綜合回應帖，總有一項會「踩親你條尾」...
歡迎指教！)

有實踐梗環保走塑多年嘅同路人同我講：「同嗰班以為宇宙圍住自己嚟
轉嘅連登仔講環保？算_數啦！無藥可救...」此時又有位經驗老到嘅前
輩卻同我講：「唔能夠怪佢哋一知半解無渠道洞悉真相就胡亂批評，一
切都係喱個失控嘅世界造成寵壞咗社會上嘅喱一班人，有機會應該俾佢
哋看穿事實，覺悟前非咁先至有機會撥亂反正。」聽落又好似有啲道理
，好吧...咁即管對牛彈琴俾個機會班被圈養嘅畜牲聽吓再自我反省啦！

當我聽到有人話外賣杯汽水無得拎膠袋抽住好為難...有時真係忍唔住笑
，咁大個人連拎杯汽水都要攞個膠袋先識拎，真係好話唔好聽覺得困難
就縮返去你奶媽心口吮人奶啦...難！難得過對住社會上最無用嘅喱班人
講道理？真係有點樣上一代就教出點鬼樣嘅下一代唔到你唔信，人哋講
梗守護下一代下一代...你班友個腦就生喺腰下面剩係識諗點樣點樣繁殖
後代唔用「袋」！頂你個~ 講到環保(同爭取民主一樣)好似唔關你事咁
，美好嘅環境係應該要靠每一代嘅人去守護先至令我哋共同享用嘅地方
可持續發展下去，唔係你哋眼中拆曬啲舊嘢起過幢摩天大廈就叫做發展
，更加唔係反智到叫一個城市人「走唔到塑」就返深山過原始生活..咩
理論嚟？當其他國際城市成個政府由上而下全面配合嘅時候，香港人自
稱咩國際都會不思進取真係丁點都唔識得慚愧㗎喎嗰吓夠無恥！乜都唔
帶頭做畏首畏尾剩係識睇上面柯打做人你唔好去死？你咪俾我睇死你班
友自問無能力反政府就索性做縮頭龜企埋喺佢嗰便嚟打壓持續堅守嘅少
數呀？很肯定係啦！

南北極熱有雨林嗰啲都唔講咁遠喇！你哋話搞環保搞還搞唔好影響到你
...挑！唔影響到你點樣可以令件事作出改變呀？問題嘅根本就係喺你同
我身上產生呀嗎！講到生活中嘅環保行為好似唔關你事咁，你可以話杏
花邨打風啲海洋垃圾沖返上嚟只係個別事件，因為唔係喺你面前發生就
關你叉事呀？若然未報只係時辰未到咋懵丙！天氣好係必然㗎？你估眼
不見為乾淨件事就真係無發生過咩？有幾多人知道每次從自己手上棄置
嘅所謂垃圾，何年何月會喺偏遠嘅離島要由淨灘大量自發嘅義工們嚟幫
食環清理？食環阿嬸清理嘅速度追唔過大家棄置垃圾嘅速度時，又會何
年何月一場天災又堆返曬喺大家面前？無人知囉！但咁唔代表唔會出現
，唔代表你可以繼續無止境咁產生廢膠囉！

正如有啲死剷話齋「我討厭正字...」但正字有一日會嚟搵你呢！你對環
保抗拒呀嗎？覺得災難只係下一代末日前嘅事呀嗎？咁海邊會有好多垃
圾沖上岸...唔去岸邊囉！聽講食魚生會吞埋微塑膠...唔食魚生囉！...原
來食水都開始發現唔只有鉛仲有微塑膠粒...你唔好飲水呀笨！龜縮嘅你
咪又係喺道逃避梗現實...嚟打住自以為好玩嘅飛機過活嘅一條廢祡！有
時啲新嘢...你唔試吓又點知自己唔得呢？你未做過之前會唔會喺對方面
前話自己「我唔得㗎~」咁弱雞嘅咩？唔_係嗎？

有啲自己從來做唔到唔願做嘅事就自視過高睇死全世界人都一定唔到，
我理鬼得你咩塑料工廠生產幾巨量嘅塑膠製品比例上有幾唔環保啫？而
家講梗每日消耗梗一支半支塑膠餐具嘅你同我呀！當人類進化到無咗膠
飲管就唔識得飲汽水，我真係睇你哋唔起囉生存技能退化成咁，你出唔
要一支半支飲管嘅時候，條數係咪就由你身上開始減一呀？咁負責補充
個飲管箱條友係咪可以推遲一點先進行補給嘅動作呀？若果願意「走塑
」嘅食客按比例咁增長嘅之後係咪又可以將補給嘅時間再大幅推遲呀？
咁餐館係咪唔駛咁早向生產提早入貨呀都未用曬？咁簡單嘅數都唔識計。

環保從來都唔係為咗攞咩光環，由自己做起嘅原因係因為同路人都知道
，依種供與求嘅惡性循環必需喺我自己身上依個階段終結，劣勢先至會
有機會逆轉過來，你無辦法消極地控制生產商製造即棄塑膠餐具呀嘛！
你更加無法積極到殺梗世上一半人口嚟保護地球受戈類破壞咁偉大呀嗎
？都唔得嘅時候咪做啲自己能力範圍內可以做到嘅嘢囉！唔好郁啲就講
清潔餐具要食水...講手機差電要能源依啲鬼唔知阿媽係女人嘅問題，依
個階段做得幾多咪做幾多囉！影響到你咪影響到你囉你嘅浪費行為影響
我在先，先撩者賤唔針對你嚟搞搞邊個呀仆街！自私都有個限度呀頂你
你咁大個名牌包包跟身叫你帶多個環保袋好失禮你呀？你識自備購物袋
人哋鋪頭見你咁識做彈句「多謝支持環保」都嚟唔切啦點會黑你面，係
咪你自己心入便充斥住陰暗面睇咩睇咩都思覺失調以為有人想害你咋？
「半杯水」咁簡單嘅道理都唔明返去飲多幾杯麥記加冰溝水可樂醒醒佢啦！

咩叫做無替代品呀？替代品簡直多不膀數啦！你信唔信我一個大男人，
每日可以全副裝備跟身去掃街搵食一粒膠都唔會嘥呀？反正我信了。去
買台式飲品我自備「走杯」，珍珠奶茶用不鏽鋼飲管嚟吸吮，出街食唔
曬打包我又有自備叉羹放入矽膠盒載走，買外賣買麵包返歸我又有環保
麵包袋，以上列出嘅環保餐具已經完全可以取代曬任何即棄發泡膠盒膠
杯膠叉木筷膠飲管同無數食物包裝膠袋，非不能也，實不為也！錢又夠
難搵啦又唔見你話洗錢好難...懶就懶認Q咗佢啦咪再咁多籍口！況且用
錢嚟換取消耗資源嘅價值唔係大曬㗎！咁只顯得你未進化到我哋依個階
段咁解啫！睇死你班人身上有錢都做唔到我上面其中一樣減塑行為㗎喇
！唔係生活喺同一個地球嘅你繼續活喺你嘅時空啦！唔阻你。

故意喺減塑人士面前棄置膠蓋嗰條仆街我保佑你邊隻手指亂掉膠就邊
隻手指曲咗都拗唔返直呀！So Sad...

(唔係「信仰」，係「信念」，See？)

唔好影響到人嘛

睇到最後呢句
真係覺得你食太多垃圾食物
食到個腦壞壞地

問佢拎咪得

要環保不如兩杯都唔好用袋 屌
根本係佢想cut預算

環保?只係一盤生意 我吥

屌你老母閪
你班環保撚
一係學starbucks咁整個紙皮俾客自己用包住杯野飲
又唔撚俾

有無人考慮同佢鬥惡
利申飲食業

環保撚不嬲都傻鳩 同用電一樣 你用少左唔代表佢造少左電出黎
膠袋都係 你唔用佢一樣整咁多

凍飲唔係括免收費架咩
買一杯野要一個膠袋要收錢
買兩杯野用兩個膠袋就唔洗錢

係呀係呀 冇人訂都會整一堆放係倉哂錢架 傻鳩

香港有啲珍奶舖見過